七警有真憑實據就死拖一年先吿，被酷刑插眼自衛就光速上庭

你老母七警睇條新聞片
可以睇一年 庭審年幾
社會極力關注先吿條輕罪
四日前d證據都未ready就光速上庭
力求將每一位市民光速入冊
等個個噤聲做鵪鶉

律政司ho ball
咱們藍絲帶為您點讚👍

律政司不偏不倚
香港有法治？

DQ 四泛民議員法官陳慶偉接受共產黨釋法
以胸襲警罪成 原審判監三個半月
過往多宗襲擊泛民議員如長毛 劉小麗 羅冠聰藍絲輕判
中文大學校友評議會今日舉行周年大會，由校友選出新主席以及兩名常委，最終由退休裁判官陳碧橋當選主席。會上亦通過動議，要求校方公開深圳分校的畢業證書及成績單，但有校友仍然有疑慮，反對深圳畢業生自動成為評議會成員。

今日有超過200名校友現身投票，大會稱人數打破過往紀錄。陳碧橋與中大校董兼保險公司董事阮德添競逐主席，去年患癌的陳在答問會上強調，現時已完全康復，身體能應付主席一職。對於有人批評他年前判「以胸襲警」的女子監禁3個半月，質疑其公正性，陳回應指自己只是根據法律和證據判案。阮則承諾當選後會主動聯繫校友。最終陳碧橋以1,144票擊敗獲709票的阮德添成為主席，任期3年。校友魏敬國及楊于銘則當選常委。

笑話！

香港依家不留充滿荒謬㗎啦

作為連登仔
不要習慣
要宣揚現況係荒謬邪惡比親戚朋友聽
當然死硬深藍可以放棄佢地了

[

所以咁多人遊行示威
唔係冇原因
越整越過份社會

琴晚發左個刻骨銘心既夢，想同大家分享一下

推

破壞法治的鐡證

心諗咁快有期？

唯有係訓教發夢將依家政府完全清洗自hi下

推
依家正苦 黑警做野根本冇準則可言

有幾個詞細個成日聽， 但已經好耐冇聽過/冇實行

三權分立
問責制
知法犯法， 罪加一等

聽人權監察講
係佢地準備去國際組織匯報人權狀況先告架

點解啲人淨係識屌政府同立法會

唔緊要，咁就可以盡快告警察插眼

當場拉呢d唔係不嬲都係幾日內提左堂先架咩？

法律？

梗係唔係啦，現在越來越多證據係警察插眼在先，所以佢地就快快上庭入佢罪先。

「你有冇女朋友？」「係咪唔講得？」一提到愛情，眼前的男生馬上變得忸怩萬分、支吾以對。睇怕觀眾們實在冇諗過，眼前呢位怕醜男仔，就係曾經問到律政司司長袁國強口啞啞嘅港台節目主持人——麥嘉緯。都係莎翁睇得通透︰“Words cannot express true love.”牙尖嘴利如麥嘉緯，喺愛情呢個題目面前都要口啞啞，應該嘅。
記者︰鄒倩婷、陳希雯、梁智威 攝影︰馮峰

由策劃節目、做資料搜集、出去採訪、寫稿等，一腳踢！

麥嘉緯認為莫以善小而不為，千祈唔好畀團火熄！

之前受訪者Heather（左）話揀麥嘉緯做男神，麥幽默話︰「都係一個小圈子選舉啫！」
80後，抱負理想，法律系畢業，這樣的背景並沒有培養出一位大律師，卻練就了一位小主持。「o依家荒謬嘅事係一星期幾單」，啱，港大、鉛水、簡體字、爛尾、魚蛋，隨意google一些生字，都可以變成香港一件荒謬事。唔想咁樣，麥嘉緯就找到另一種途徑去對抗荒謬︰「我覺得新聞或者傳媒係第4權，係應該監察社會，監察政府，我讀咗法律但唔做律師，做傳媒就係想做到呢樣嘢。」就係咁，放棄做或有機會大富大貴嘅律師工作，麥嘉緯卻選擇做一個普通主持人，純粹為咗發聲。

喺港台做咗8年，試過單挑袁國強，

試過舌戰阿叻，佢唔話自己係藍絲定黃絲，堅持持平。
發聲，好容易引伸到示威抗命；示威抗命，就更容易引伸到黃絲藍絲的概括分類當中，麥嘉緯就好大膽咁表明立場︰「作為一個節目主持，我冇理由話自己係藍絲定黃絲，如果已經有個標籤喺我頭頂嘅話，好難令人覺得我做得合適。」小心啲，今時今日話自己中立，係難聽過粗口的。不過作為一個需要持平嘅節目主持人，呢個取態其實係咪更加合適？

melody_bb 1243日
做咗港台差唔多8年，單挑袁國強，試過，舌戰阿叻，試過，聲已經發過，但社會冇乜變過(或者可以稱為worse than before)，咁麥嘉緯有冇灰心過？「有時做得耐會迷失，有時會有疑問，自己做唔做到呢？好似做咗啲嘢，又未必有人睇。但我會鞭策自己，莫以善小而不為，或者提返自己，團火唔好畀佢熄住！」啱，一個人一旦變得冇所謂，對社會環?生態政治點變都冇所謂嘅時候，一切就已經完結了。所以，小小火種，熄不得。

佢話啲人唔鍾意被標籤為港豬，越話越抗拒，所以主張打好關係，然後慢慢傾。

新聞傳媒係第4權，麥嘉緯唔做律師做主持就係為咗監察社會，監察政府。
喺港台早前嘅《我係乜乜乜》男神選舉裡面，劉鳴煒憑住佢得天獨厚嘅package絕地反勝，但當中一位女孩Heather，事後卻表示唔揀游學修唔要劉鳴煒，偏愛麥嘉緯。當麥嘉緯聽到呢個消息時並冇靦腆，反而仲幽咗一默︰「都係一個小圈子選舉啫！」係囉，篩選好晒嘅，你叫人點揀！

訪問後記，反過來要讚讚當日嘅小妮子Heather，實在揀得唔錯。或者呢個唔單止係Heather's pick，我哋大家共同擁抱嘅，係一種香港仔向住目標進發嘅精神，同埋一團火。

好彩，麥嘉緯仲有團火；好彩，麥嘉緯做節目發聲嘅時候，並唔係只講情愛。所以我哋仍然可以喺港台節目度，見到能言善辯、並冇口啞啞嘅麥嘉緯。Thanks god！

習得性失助
以其他語言閱讀
監視此頁面
編輯

一開始不能逃脫的失敗感覺導致之後放棄嘗試
習得性失助（英語：Learned helplessness，或稱習得性無助、習得無助、習得無助感、無助學習）是描述學習態度或心理疾患的心理學術語，主要用於實驗心理學。「習得性失助」可解釋為「經過某事後學習得來的」無助感，意謂著一種被動的動物消極行為（也包括了人類行為），其中被動的因子占相當多數，尤其指對失敗而非成功的反應。

簡述
編輯

人生在世的一個主要課題，便是了解事物間的因果關係以及行為對周圍造成的影響，從而學會如何操縱及適應環境，切合生存需要，但假若一旦我們發覺這種因果關係不再存在，行為便立刻變得沒有意義，因為行為反應不能達到預期的效果。這種情況會引起一種不良的心理狀態，被稱為習得性無助。

在諸多造成習得無助感的成因當中，最顯而易見、可預測的是大環境的改變，如戰爭、飢荒、旱災都會造成一個人出現習得無助感。例如心理學家曾研究二次大戰猶太人大屠殺時的集中營倖存者（英語：Muselmann），發現他們開始拒絕關心和鼓勵自己。現代社會中容易造成習得無助感的環境則有：精神病院、孤兒院或是安寧療養機構。當人類得到習得無助感時，他們通常會從三個角度來處理問題，也就是：

個人（personal）：他們也許會將自己投射到問題上，換句話說，傾向於針對問題來內化自己。
滲透（pervasive）：他們也許會認為問題影響了生活中每個層面。
永恆（permanent）：他們也許會認為問題是不可能被改變的。
上述這三點看問題的角度，通常被稱為「3 Ps」，這三個論點同時也幫助了具有習得無助感的人們走出自己的心理困境。不過有的時候，當面臨巨大的危機時，人類也有可能自動走出習得無助感的枷鎖。在著名小說《歌門鬼城（英語：Gormenghast (novel)）》中的主角泰特斯·格蘭（英語：Gormenghast_(series)#Ruling_family）（Titus Groan）原先是一位消極處世的貴族，但當家園有難，就馬上轉變成積極學習應戰的態度，當危機解除，則又回來原先消極處世的情境。

然而，小說主角的心裡狀況是否能作為現實中的普及案例有待查證。

著作
編輯

習得無助感的理論，最早是在1975年由賓州大學心理系的教授馬丁·賽里格曼所完成的[1][2]。他使用了三隻狗與鞍具行為來做為習得無助感的試驗。第一隻狗簡單的被加上鞍具，隨後被解下。第二隻狗被加上鞍具之後，接受短暫但有痛感的電擊，狗可以經由碰觸槓桿來停止電擊。第三隻狗與第二隻狗並排，並也接受同樣的電擊測試，牠前面也有槓桿，唯一不同的是槓桿沒有停止電擊的作用。

在實驗結束後，第一隻與第二隻狗都迅速的恢復原先的狀態，但第三隻狗則被診斷出有臨床慢性消沉症狀，也就是憂鬱症[3]。

另外一個較小規模的試驗是將兩組狗放在吊床當中，第一組狗被輕微電流電擊，但牠們能夠停止電流，另一組狗而則不行，當這個吊床實驗做完之後，再將這兩組狗放到一個有障礙物的屋子，第一組狗在屋子中遭受電擊時，會跳過障礙物逃走，第二組狗在遭受電擊時，則不嘗試逃走，只會躺在原地不動。這就是習得無助感－儘管狗看到第一組的逃走範例，也知道自己能逃走，但他們並沒有嘗試。在其他實驗當中，還用了不同的動物，結果都非常相似。在所有試驗中，造成習得無助感最主要的原因，是心理上認為自己無法控制某件事情，進而產生了消極的行為。

此外，也有與人相關的實驗，例如，一個人坐在一間有噪音的小房間裡，他如果找到可停止噪音的開關，並能關掉噪音的來源，這個試驗者的心理狀況就加強了。這種意識到自己可改變周遭環境的心理狀態，就是與習得無助感的對照。

類近概念
編輯

廣義化，一個情況的經驗影響至其他情況
對抗方法
編輯

習得性樂觀（英語：Learned optimism），應用相同的邏輯，賽里格曼也研究人們如何免疫失敗的感覺。採用不同的認知修正[4]，人們可以更有效應對沮喪或一些自己不能控制的情況。例如，家暴的受害者[5]、年老病人的不同問題[6]。